［牧場物語］Bitcoins與挖礦機的大地 （2）

簡短攻略

精靈進化咗之後
-神壇可以加6粒心
-可樂小遊戲可以加四粒心
-任何技能Lv10會送一個巨型bitcoins server
-電單車任：兩個道具倒水拎 橄欖之晶用可樂幣換
或者打紅毛撚屌地鼠刷
-冬天種蔥刷錢
-道具優先升鎚同斧
-珠寶道具送俾任何一條女 都會直接加半粒心
-冬天要執聖誕玫瑰去養蜜蜂 會出Royal級蜂蜜 1500一粒
-搵快錢去金礦刷一轉50層 之後三日平均1萬蚊收入

食物功用

沙律 - 加心心上限
湯類 - 減少心心消耗
主食類 - 大補血
甜品 - 無限食， 小補

新POST 留名
準備開波掘金

部巨型幾好用其實 10礦可以整3舊

有排，依家先LV6
原來d泥水池同水灘都有魚釣

泥水用嚟釣鰻魚 屋企個位最多係 1星垃圾蟹

最喜番屋企有時間就去解食物任 啲獎品唔差

有村民喜好物品未?

MK妹 香水
支那小琳 花
最喜番 食物暫時知呢啲 唔得閒溝女

邊個成日影啲呀伯大頭

仲要影個光頭

挖礦嗰啲寶石係咪拎曬去賣就得

可樂小遊戲嗰四個心心點先有？

留名

Mk 妹好正

Mk妹送玻璃石都ok

日日送緊挖礦番黎既水晶，秋天都未到六粒心心

有無巴打試過幾奧鋼用黎出貨，之後雜物鋪會唔會有得買

火山果個要70分
天空島玩到第三關就一定夠

鑽石打磨咗先 其他直接賣

水桶要點拎啊?

落雨嗰日會有人比你

屌 d機冇得放係地板上面
仲諗住分返類 整得整齊d
而家整左一堆地板唔知用黎做乜

漁夫仔仔最中意魚料理
其他唔知 lm睇巴絲share

呢隻難玩啲定係上一隻叮噹難玩啲？

小琳 鐘意芒果
有冇人知點先拎到芒果去出貨拎種子

仲係做緊毒撚礦工咩溝仔溝女social 的機會都不是我的

見人地係用黎圍住D機

節日露個面 跟住又歸忍田園

唔係最鐘意 但日本仔鐘意烤魚

一樣，買野…節日…有人生日先會出現

點解你地落到咁低既
我落到第十層之後唔識點落

第1個礦場得10層，第2個30層
第3個50層(? 聽講，我未去到底)

岩岩一出村俾博物館紅髮妹同電單車MK仔 放閃光彈，話去約會，屌

係咪應該快啲開左橋先呢
我係咁掛住升工具未開

係 你升鎚同斧就夠 之後返轉頭升

請問下大家知唔知邊到整個吸水器吸走過橋後嗰氹水

要挖水升到咁上下lv先開到個配方出黎

雜貨店人妻 野莓
動物舖妹 奶（一般鍾意）
博物館妹 寶物

唔怪得我搵哂啲配方都冇

日本store買完有冇得轉番中文 女朋友唔識睇日文

大家覺得隻game點樣

玩慣DS個隻2D畫風 驚睇唔慣

有人鐘意有人屌
利申：玩緊

我升埋釣竿，銀竿試過釣9星

係咪金礦礦場之後就冇其他地方挖礦
以為仲有新地天未駁

想問下mk妹係咩樣

仲有啲欄同欄門又係
有啲位放唔齊啲欄
道門又細

有分日文版同中文版
買錯就無辦法了

你哋D頂級雞蛋牛奶羊奶係會賣定會留返自己用？

,

伊織 烤魚
之前送過花呀草呀佢都一般反應
但睇角色衣著要估都唔難

想問點樣同隻狗玩波波？
禁極Y都冇反應

要散步緊果陣先玩到

係喎唔記得左有條繩

其實尋日睇到大家負評都有d驚
但玩落都幾好玩丫
我鐘意佢敲石砍樹都有破壞度睇
同埋行到某個地方就可以觸發劇情
前作出入場所都要成個畫面換左
今集出入廣場沙灘唔洗
我覺得方便左

金礦邊度掘 啱啱開咗斜波以為第三個礦洞掘

自問係hea玩，但過場都真係load得幾耐
暫時玩到雞蛋節，得cg好失望
製作好似好求其

就係第三個礦洞

搵唔到個㝫 再搵搵先

左上仲要整橋先過到

頭先出左粒奧礦，dllm賣得果500，去番雜貨鋪睇佢賣5萬，食水洗唔洗咁深

今集好似冇得離婚，未知之後會唔會有更新

我玩到秋天
暫時都仲覺得ok

如果有係咪可以全部女都結一次生一次仔

原來打風都可以出門口
同埋D鋪頭都會做生意

new post lm

請問原木材係邊到搵到的？

用木材加工機加工原木就會變做原木材

啱啱發現 點解一個月得28日架

請問加工機係點獲得的？
岩岩玩唔係好識

精靈

打開筆記本>加工果度可以搵到
用20個原本合出黎
如果你未有呢個配方的話
可能係因為伐木lv未夠

最多得3號波 慘到

屋企有冇位可以存放物件？
定係一定要升級背包先可以儲多啲野？
每次見到有嘢執都冇位放

屋企有雪櫃可以放食物
放其他雜物要用石/木/鐵/水泥etc整收納箱

好似挖掘升到9lv
可樂波會帶你去一塊有好多礦既平地
可以挖到奧礦

唔夠位請起木箱/石箱

礦山跌到冇體之後hang埋機
Loading 郁都唔郁十分鐘

未諗到要溝伊織定MK妹

重玩呢日吧

無得離婚 咁出DLC結婚候補係出黎搞笑？

拎左隻馬連毛都無得刷

e織我以為仔黎

唔計心心，工具馬

大家開晒d技能未
差左邊果行尾二果個

養蜂黎
整好個蜂箱就有

Thx巴打 d 料勁難存

感激！即刻整返幾個先

我果個全部係動物屎眼

我有隻牛都冇得刷毛呀
揸奶就咁禁a就有
幾方便丫

自動淋水器真係良心天材級

寫實 上年打風都要wfh

牛有架
揸完奶禁多下A就係刷毛

我依家伐木3 Lv
同埋筆記本仲未見有

第幾日？頭幾日會有人送一部比你
未有可能因為未到果日

依家春8

唔知有冇得溝精靈

想整衫 布點先有

今作好多力加

草變線 線變布
建議草定啲花 遲下整顏料

我個牧場開始lag機

有快速賺錢嘅方法未

對話冇左立繪影響係咪好大？

Mk 妹姐係博物館條女？

+1 十幾部加工機擺埋就開始lag

最快我覺得已經係鑽石,1粒12k

玩得咁快 我仲係春14
啱啱先修理完間動物屋養牛
賺錢最快係咪都係做礦工？

想問下有個大水氹係度 係邊度可以買部水泵機泵走D水？

原石可以點打磨？

都係用機
要等一日

鑽石係邊挖

銀礦洞開始有，入面掘D閃閃地同礦脈有機會出

有無巴打整左改良板灑水器，係幾格＊幾格？

啱啱開始玩
每次出入都要Loading有啲煩
同埋得第一日Save已經Hand機

要挖水升到咁上下lv先會開抽水機配方

抽水lv5

上網睇過 好似5x5，即係圍多1圈
我未有

咁我用番4x4得了

諗緊買唔買 買左既覺得點?

畫面唔太靚
但挖礦種野全部都有progress
都有推動力玩
好多人話load得耐但我覺得可接受

係仔黎
可以溝同性嫁嘛

睇唔到d人物表情
變左睇佢地d動作
但有時你禁個位遮著左就乜都睇唔到
不過有事件發生睇人物樣就會好清楚
我覺得慣左都係照咁玩

一路屌但一路停唔到手

依家種子一包唔係九格

我係舖頭買左傢俬但擺唔到嘅？
佢淨係準我擺係左下角

巡林園仔仔中意蚌湯
有冇人知西裝仔仔究竟中意乜野

伊織鐘意戒指

屌住玩

間屋可以放ge位係fix
可以試下再增築下間屋，應該可以放多d野

早知唔賣等埋部機先

唔係全世界都中意戒指架咩

Btw有冇人有興趣一齊整攻略
暫時諗到有
1.新手攻略
2.農作物出貨單價/賺幾多
3.溝女/仔攻略
4.技能level解鎖啲咩
5.煮嘢食

但其實我都唔係玩得好叻
純粹想幫手整...

Sor我一心一意溝佢唔知

想問如果未結婚 可唔可以同時同幾個人交往？

痴線間屋咁大間淨係比人放嗰幾格

我都以為好似可以動森咁
我買左個掛鐘，點知得浴室門左右2格放

隻馬佈景嚟 有電單車就唔會騎佢

雞飼料點拎

金礦10層開始有3隻地鼠
30層之後仲要識放電
煩到嘔

買牧草/放牧

放牧是咪要種定啲牧草俾佢食

我去寵物屋同動物屋都唔見有賣

雜貨店

一開始覺得好伏 玩落就覺得幾好玩 啲野玩極都唔完
Btw有無人都係玩輕鬆模式

放牧好似唔使種牧草都得
放左佢出黎，佢夜晚返入去就會show食左野

我依家春10日 玩輕鬆模式
冇想像中咁差

想問下水泥係點拎嫁

有無人法國個時裝黑妹個feel好似viu果個yoshi

春18表示玩到唔想返工 爭啲射波

加工好多野玩

玩咗一個春頂唔順一般模式 啲錢好快清哂
夏開始轉輕鬆 儲返多啲錢

整咗自動灑水器之後覺得自己個牧場工業革命咗

我仲努力挖礦同伐木整加工機
體力唔夠用

用水桶"忽"水之後拎黏土整

整左自動灑水器輕鬆上20萬

出佐精靈加佐體力
升埋金道具就會一齊變得美好
會唔會再有秘銀？

玩緊輕鬆模式 但每日都好忙

用曬全部資源整完個銀鎚之後，你就離財務自由近咗一大步

金再上一級係奧礦

要升skill先用到9格

真係唔怪得d人話隻game求其
個雞蛋節又垃圾

個雞蛋節笑到我仆街
仲以為要自己搵 點知
Btw仲有無鬥雞果啲玩

玩輕鬆模式開心d
太多野做好辛苦
玩隻game都係想relax下姐
不過我送烤魚比伊織d心加得好快下
春20日前已經經歷左2次戀愛事件

真 輕鬆模式都已經忙到返工咁

可能玩過動森有對比就覺得呢隻d活動冇得真正參與
同鎮長對話有選擇揀都得意嘅

本鎮吉祥物我揀左海豚
有冇人揀鎮長個仔？

以前有得真係參與

好努力向上

第一日完左save左卡住左loading畫面

我玩礦物鎮都未試過落到最底
今集唔係咁易落樓梯我都唔會晒時間去到最底層
啱啱銀礦落到30層

我玩左十幾日完全冇卡過
你係未離線玩架？

online呀

我0收入 我連田都未耕

唔洗online玩啦
會容易lag

想要小矮人幫我收成

我開ONLINE 睇人地D19相

勁到

CLS 每日收D 算啦

我都想睇
係未搭船嗰度online左就有得睇？

OPTION個到有的SET

原來出入有相睇
唔怪得d人話lag
我陣間都開著玩先

為佐河童 女神寶典我落到底

今集暈低好似無咩副作用咁

有
揀完比鎮長屌我玩鳩佢

遲起身

其實好似無，唔會skip 1日

10點起身已經太遲

咁最尾第3隻吉祥物係咩

佢鬧完就完劇情喇
揀海豚真係會變吉祥物？

以前會扣好感同跳左一日

口頭咁樣講囉
問我唔聽埋第3個選擇就咁快揀
睇黎係吹水

MK妹好似幾難溝
日日傾計同送野都同其他hibye村民一樣心數
菈菈齋傾計都多心過佢

玻璃點整？玩到夏天都未整到。

用玻璃石, 掘銀礦有機會出

送打地鼠果啲珍珠

哦我以為用機整
唔該巴打

全鎮最靚係咁上下

Mk妹係咪博物館果個
送玻璃石加好多好感

但把聲西

係 黑絲 但把聲想剪巴佢

MK妹
最喜歡：檸檬 酒香香水 珠寶盒 閃電熔岩
喜歡：鐵線蓮 橙 橙醬 玻璃 珠寶戒子等
一般：櫻桃 杏仁 玻璃石 紅寶石 佛唔知乜香水
普通：檸檬苗 蜜瓜 牛奶 沙甸魚 鐵礦石
上網睇返黎

有冇人知白色蛋白石原石點有

10點先起身就會無限loop
晚晚都夜訓 跟住又遲起身

礦一有得挖

我想問下大家有冇發生呢個問題
我入返個save之後一行出屋就彈咗句「由於發生錯誤，軟體已關閉」
del game又試過，重新開機又試過

今朝開機果陣試過，摸完寵物出屋就跳error
之後要讀取auto save先冇事

啲節日好似偏少咁

嗰啲奧礦點樣先加工到

3號波都要返工真係好正，好寫實

橄欖結晶點有？

用可樂波幣換

柔軟的草係點先有？

要用金屬塊加工機
要5粒奧礦先加工到做1塊

農場2區既草就係柔軟的草
要開左2區先拎到

Thanks!

真係屎上最黑仔...
岩岩挖完礦凌晨1點零鐘出礦洞

擺野落箱....錯手將個箱收埋左
D野掉曬出黎

執都執唔切
就兩點鐘 暈鬼左
仲auto save 左

Molamola
諗緊玩番一星期前既save 定let it go

黑仔

箱入面有咩先

睇真d長boot黎，日日著一定好臭

直接整戒指送

想問麵粉醬油係咪一定要自己整，又要搵位擺機

慘
玩牧場物語都唔日日手動save

有無方法掘多d,試過一次得兩粒

無

想問飼料你邊到有得買 唔見有既

而家行過d田同d礦機位都laglag地痴撚線
唔敢想像個田種滿野會lag成點

雜貨舖有牧草/自己種

Thanks

體力係咪冇得提升
淨係可以靠食料理恢復體力?

想問下抽水機要放乜野落去先運作到

最多20個心

煤炭
要自己合出黎

煤炭

唔該絲打

係

係可樂波商店？但我果到冇賣

挖完礦返屋企個陣見到隻熊
以為連熊都有得養
點知一行埋去就消失左

唔知關唔關進到事？我見我果邊玩玩下突然更新左呢個item
仲有得買香蕉

影相捐比博物館用

原來有部機叫巨大金屬加工機
簡介寫住可以一次大量生產

係咪要玩可樂小遊戲先有得加？

有6粒心係用可樂波點數換（女神隔離個祭壇度換）
有4粒要玩小遊戲 高分獎勵

即係小遊戲達標就會直接加心？

Yes

其實嗰兩個大水坑係咪冇得填翻平佢

冇

想問今集有無小矮人借工？

咁好咁終於唔洗成地都係

蜂箱要放咩花落去 執極地下d花都話唔啱

我岩岩用完
垃圾黎合埋野出黎要哂好多材料
仲要一次淨係整到3個金屬出黎
又勁大部佔左9格位

要有得種個D
去花店買種子

鬱金香/陸蓮花/百合呢啲

種子加工機一個果實有幾多包種子？

好似玩緊加工場多過牧場

工場物語

1粒2包

我岩岩清水積果陣挖到1粒橄欖結晶
或者你試試

從0開始的工場生活

大雄係礦場物語
呢隻係工場物語

想問要幾點訓先會滿心
我晚晚十點訓都會有1-2個心係無左

十點前

今集使唔使每樣野都出一次貨解成就？
掛住挖礦唔記得種菜

D機起到好似工業革命咁

頂洗唔洗咁健康

菜都唔理住 目標係升左銀錘仔先
簡單mode玩到春11已經5 6個一心劇情

十點前訓，第二日六點醒

然後真人2點都未訓
啱啱先停手上黎追下po

想問D 升級既機點先解鎖
eg. 升級灑水

一開波種野係唔符合成本效益
正確玩法就係升爆鎚仔同斧頭
玩工業革命
之後先建立自動化農場
離財務自由不遠了

就黎想拆鬼左個農場佢
收成一次要用半日

春季未完已經升晒銀了

除左第一日，一直做毒撚，聽日雞蛋節
除左大時大節之外，唔去鎮傾計唔升心心住，之後先升返，會唔會有咩影響？

果10條友會唔會比人溝咗？定都係淨係我先去溝

唔怪得抽乾哂水 咁多日都仲係到
仲等我係咁補充d炭比部吸水機諗住會吸埋d泥

要搵錘仔揼平佢

第幾年？....

有無人知戴蒙鐘意咩 佢啲心好似升得好慢

咖啡、紅寶石原石都得

戴蒙？ 我俾粒蛋白石佢開心到跳起
同我講佢最喜歡這類東西

漁夫仔送燒魚最實際

仲係第一年

你點攞第2排心？

戴蒙
最喜歡：咖啡
喜歡：黑三色堇 羊駝布 奧礦塊 紅寶石 咖啡布丁等
一般：羊駝毛 紅寶石原石 玻璃 銀塊 珠寶戒子等
普通：小麥 黑玫瑰 兔毛 玻璃石 鐵塊等
上網睇到

有6粒係祭壇換
4粒係玩可樂波小遊戲

最大果兩個湖好似揼唔平

今集好似冇情敵事件

無影響（好似係）
但係會浪費咗啲時間 因為好感度一定係每日先加得一次

大家咁夜仲玩緊

越玩越好玩

整左10部珠寶機
而家做緊珠寶大王
每日都賺到2 3萬以上

Agger
一開波：屌你老母整啲咩垃圾俾我玩
玩咗一個鐘之後：又幾好玩喎
跟住就玩咗八個鐘

暫時覺得隻game都幾多野玩
讀圖慢呢樣野玩玩下都慣埋
但地圖一多野就會好lag
成日都勁驚跳error
大家記得要keep住手動存檔呀！

大家的石頭有咩用？賣得果一蚊

整石箱

整收納箱

整箱
多出黎既可以留住
挖掘升到10lv後石頭可以賣到2蚊1粒

呢集好似唔使強迫症咁乜都要出一次貨同埋乜都要食一次

想問下落到銀礦50層仲有冇得再落？
熔岩可樂波對話完 見到旁邊仲有個樓梯落
但係已經2點暈左

我全部機Cut到加埋都冇廿個，
日日花咁多時間做工場太痛苦

完全Hea住玩，想釣魚就釣魚，
想放狗就放狗，想大執啲位就唔收成專心執位
玩到秋天仲係進度好慢中
(金礦落到30幾層Only）

幾鍾意呢隻冇話一定要追進度，
除咗Load得慢 畫面麻麻地
同放地下一格格啲位好煩之外
so far覺得幾好玩

想問下加強版自動灑水器係幾乘幾？

掘金礦掘到40幾之後hand機

你地點攻略金礦？我唔夠體力去掘

帶野食

你整幾多帶過去？

同狗玩嗰個軟軟球 帶咗隻狗出去散步都係用唔到

有冇人知要點樣玩？

4～6條烤魚
因為我主要係落深層挖奧礦
所以會跌2/3次窿快D落去
體力需求會多D
如果你係逐層落既3條左右都夠

玩到夏天 頂唔順轉輕鬆

我揀左，但其實有冇後續

暫時冇
我以為會擺個雕像係廣場之類

有冇link?
想睇日本少爺仔喜好

3x3 同 5x5

我都覺得chur進度玩會好辛苦
但又想快d開發晒個牧場
3ds有一作又係好多加工機又有得整温室
我覺得好大壓力之後冇玩

執位會覺得啲時間好唔夠用

係咪連接新天地？
但好好玩
我時不時都拎出黎玩下
不過有兩個國既市集我出極貨都唔夠數
佢地就出現唔到 我就開始冇乜心機

銅獎牌有咩用？賣？

賣晒佢啦

唔記得係未有得擺市集個版本
其實好好玩
但有中文版就會想玩中文版多d

佢細佬鍾意蛋黃醬

離開牧場兜一轉出去買下嘢
成堆劇情發生我都係想買下嘢姐

一般mode都係好易玩其實

以為起左大雞屋就有得孵蛋
點知原來冇呢樣野

啲大水池吸完水點整平佢？
搥左好耐都無反應

想問夏天種咩最搵錢
急 在線等

大家神壇開完心心之後
記得開咗四季庭院先
春夏秋冬四個庭院可以任何時間入去種果一個季節嘅植物
每個庭院100神壇point

啲地鼠煩到on9

儲住力行咪得 佢一準備出嚟就鬆手

要比錢配種，配種之後既動物產出會多星星

睇月曆好似唔覺有作物祭同動物祭
想問下係真係無定要等劇情

電地鼠好刺激

其實係咪都要打佢地刷金福袋

咩黎

日本個邊有人試到祠堂可以離婚

佢會開多四個圖俾你種嘢 四個圖錫吃分 春 夏 秋 冬
例如常夏庭園 你入去可以無視季節去種夏天嘅嘢
每個庭院價值 100神壇coins

哦，神壇point點搵，剩係識可樂幣

日常響屋企做到嘅嘢都有機會拎到

應該

好似無
我抽完，過左幾日又開如積返水

海產 ：
鮭魚 第一圖條橋
鰻魚 第三個圖嘅水池
伊勢蝦 高級搞魚器，第三個地圖
安康魚 第三個地圖 金礦左邊懸崖
泰國蝦 水池/第一圖條橋

好似40樓樓下有時會出多d奧礦比你掘

正呀 咁我可以安心同西裝仔結婚了

打佢地好似得黏土嬲到我

果個湖黎

金福袋好重要 如果唔想玩可樂game 唯一可以拎橄欖之晶就得金福袋

抽完個古代湖會唔會再積番水

可樂波發現點數 搵到1粒可樂波就有1point
平時斬樹掘地收農作物都會有
隻game好似有800隻以上既小可樂波

睇人講首先要帶寵物出去散步
然後拎住個球㩒Y就得
個球係一次性的

我果個已經積返水

橄欖結晶平時清小水坑都會出
不過金福袋會出特別既遺物 可以捐比博物館

大陸網黎 廢事貼係度 我打比你睇啦
伊織：
最喜歡：松茸 奇怪的魚餌 飯團 閃亮時鐘
喜歡：鐵線蓮 香菇 主魚餌 醬油 鯛魚刺身等
一般：米 杏鮑菇 小魚餌 烤魚 珠寶戒子
普通：蕪菁 鬱金香 牛奶 雞蛋 沙丁魚

又要再抽過 勁耐

我整左5部一齊抽

其實係湖既作用係咪抽乾佢拎寶箱

栗米 蕃茄 椒 茄子

係呀 古代湖出好多金福袋

重種菠蘿

夢幻木邊到搞

雞蛋節其實有咩要做？

隻game做寶石大王賺錢快過種田呀

3區廢棄水稻廠隔離既樹都會出夢幻木
記得定期去清一次收集材料
啲樹生得勁慢

冇 睇完動畫就完

清積水8lv定9lv 可樂波會帶你去古代湖
8部抽水機抽5日就可以抽乾
寶箱獎勵有金福袋

我動畫都無，其實個日要去邊到？

伊織後面個入口有冇人開咗

真

銀礦洞都有鑽石出

今集係咪冇得溝精靈

8部

屌我仲儲起佢唔知做乜鳩
賣左就唔洗窮啦

Thx
D喜好咁似呀伯

想問下橄欖結晶有咩用

菠蘿聽講賣得最多錢

點開 未搵到

個設定，只係想你幫手换水

第3區右邊個廠，修復要

玩左一晚，覺得隻驚好忙

挖礦唔洗SL係改善左遊戲體驗既

但而家變左做工廠物語，日日浪費時間起到搞機，想hea下都難

BTW, 點升體力上限?

玩左春天十幾日
日日都由朝忙到晚
升左道具之後d體力其實唔洗點食野都捱到
又可以大規模清石同樹
我覺得幾方便懶人玩

摘野生然後放出荷箱

點樣開依個選項？

呢個唔知 但我秋天就有

你地有無買dlc?

想買實體game 請問信和有冇貨？

請問 蛋白石如何獲得呢？採掘嗎？

係，掘礦會出原石
xx原石可以加工成xx寶石

劇情到左精靈神廟，就可以加6粒
可樂波小遊戲高分4粒(我都未有)

隻game好撚影輕機
痴撚線

謝謝😊

點解我十粒心都求唔到婚

有冇人試過卡死左係loading到

試過一次，多d save啦
我個次要load返auto save

有無表白？

今集有無上集咁急？
日日都好忙咁

要發生晒所有戀愛事件先
十心既劇情睇左未？
另外就係要屋企升到最高級

最高級要一百萬喎 有排搞

你地好快

一百萬....
邪惡既資本主義....

結左緍嗰啲點樣咁快賺左咁多錢 我最多都係得十萬

秋天種番薯都500蚊一粒啦

想問下呢 可樂波個遊戲點為之高分? 同埋如果同少爺仔結完婚之後離婚，可唔可以溝其他隱藏角色?

整十個改良型灑水器 好快一百萬

有無巴打知 天婦羅隻蝦邊到釣到

想問下白色蛋白原石去邊掘先有？
我只係掘到鑽石原石

屌短短十日有兩次

啱啱買game 新手一問，餵雞餵牛嘅乾草係咪無得種？

有啊 在雜貨店可以買來種😊

冬天種蔥啦

想請教吓，有冇師兄係日版ac買online版？有冇中文？

要玩到咩level先有改良灑水器

種田8lv

日eshop買ge係日版
日版得日文
中文要港shop

好的，謝謝
因為我擔心遲吓dlc買唔到，本身我用開日本ac

要去第一個礦啊
見到可以用鏟挖堆土就係 50%機率出

第一個洞

夢幻原木邊到搵

大家牧埸點分佈
我暫時係屋企出面全部加工機
之後左面係種野加動物
諗緊果樹擺咩位好

水耕 設備旁邊

想問下神壇裏面果d令可樂波成為夥伴有咩用？

我都係咁擺
果樹打算起係3區

唔同既可樂波都會比唔同既材料你
開哂佢先就對了

點同佢地講嘢？感覺開咗2個都唔見人。。。

金礦係咪要係3區礦場先有

啱啱開咗第3區未搞就嚟咗夏天
第1區就屋企下面就農田，農田右邊就果樹區，左邊近礦山就放加工機，第2區只開咗一半嚟做動物區，其他未搞

eshop 應該有連埋dlc個版本買?

去可樂波島
你要分配左跟隨可樂波比佢地先
佢地先會執野返黎比你

想問吓開咗第3區應該升邊隻農具先

今集無肥料啲植物點升星?
有種子加工機?

斧鎚

去搵女神買農地lv

蛋白石在3區礦場嗎？🙇🏻‍♂️

後面就唔係架拉

1區

偷跑買完今日放假終於有時間煲下
其實都幾多野玩 唔係想象中咁差
btw啲製作機去到邊個位先有得製作多啲 依家要續個禁

幾時先有得改良？
btw有玩過你星夢私服

種田升到8lv就有得整啦

可樂波執野係咪日日有得去收佗地?
之前等左五六日都係每樣得五舊

同吉祥物一樣
問邊個想化妝我揀村長，立即無左件事完左
真係好hea，無左件事既樂趣

我3 4日去收一次
去得太密會同你講而家我地冇野比你嗯

吸水機點先有

挖水技能5lv解鎖

鎚 for挖礦
魚竿 為咗燒魚
其他可以唔使

逐個整係特色黎
所以佢先有最多放20個

不過後期lv10有大機可以一次整幾舊
我未到

我屋下面種野加做種子
礦洞出面放加工機
2區動物 果樹 種菇
3區種花 養蜂

暫時咁plan，仲有好多位未搞

之前玩過一隻牧場物語種野會出變異，一路突變種新野
花又要溝色種出新色

呢隻有無？

邊到有葱種子？我冬月去雜貨店冇得賣

想問下 佢一日結束之後咪會有出貨表嘅
D烏雞蛋羊奶果D 個價錢變綠色係咩意思？

圖？

應該係價錢高過以前
我岩岩出貨個陣都見到D鑽石由10k變12k多一蚊
個價錢都係變左綠色

技能lv高咗 所以買嘢貴咗

第一區

要蛋白石有咩用

好 唔該

做過d咩先變到咁？

要野外搵咗先 然後出貨 第二日就有

如果呢到有埋分類就好

整寶石切割機

升技LV

技升Lv

咩技先升到？

我拎到愛心既分數：
挖挖可樂波 59P
礦山挖寶趣 4100P

對應返你賣既野
好似我咁鑽石加左價係因為揼石升左上9lv
農作物咪升耕作Lv

物品既種類對應返技能
蛋奶咪飼養技
礦石類咪挖掘
如此類推

終於明巨大加工機既優點
本身奧礦15粒先整到3塊金屬出黎
但用巨大加工機 10粒礦就整到3塊金屬

依家有自動灑水，升左個水壺都未用過

Thx

咁留低等大機

整部機用既材料同時間點都好貴同好後，我挖多之礦條數都係返到

想問岩岩係咪update左村民對話識自動面向番自己？
明明尋日仲係會背向對話，我有冇記錯？
唔通屌官方真係有用

挖掘10lv會直接送一部
自己整就不了

同意，仲要係插入式增加真係好唔方便

之前咪講過

生日劇情hea到
得句生日快樂 禮物都冇份

好lag

Sor冇追po
但整一部出黎既成本真係太高

雖然都唔預劇情會幾有深度
但都真係太hea啦掛

仲有lag到2077咁算咩料

重點係開發牧場嘛，

劇情老實講，不嬲都係咁架啦

釣魚其實點禁

同問

藍色禁實Y 紅色放

但係佢不進反退得好離譜喎
牧場物語除左開發牧場，戀愛候補同村民故事都係好大賣點
今作立繪又冇，對話冇根據好感度變，特別event冇得邀請戀愛對象參加等等等等
真係玩到好撚嬲
要玩開發島嶼玩博物館玩儲圖鑑我玩動森唔好？
洗撚係度睇你釣d 240p既魚

so fucking true
而家淨係開地圖時見到少少立繪，以前都會傾計時彈張立繪出黎(不過呢點我覺得好小問題)

主要都係故事寫得鳩咁hea
以前既故事簡單都好，都多少會有warm warm地既感覺
但呢隻D劇情好撚空洞，例行公事咁塞入黎咁
同期望有出入

btw, 呻完，返去繼續入木材加工

Event冇得邀請對像咩？
雞蛋節村長話可以搵人partner，但我㩒極冇反應，以為係要高好感先可以搵人

明明只係寵物店太子爺點解中意啲咁貴嘅野
好似完全無人關心雜貨鋪果個仔仔

整圍欄

佢興趣好似係造飾品

搭單問埋
幾時先出加強版

5*5
種田8lv學到配方

整紅豆麻糬湯材料之一綠白色個罐係咩？
去食材店同雜貨店都買唔到

奧礦係3區礦綠色個粒石？

傑克？第一段劇情發覺佢都膠膠地幾搞笑
不過睇完攻略知道有隱藏候補就無理過佢了

我一直以為係要日日去攞

40 層開始見，灰藍色

thx

第一次落底掛住避電地鼠冇咩留意

係咪可以㩒Y睇食材詳細內容

睇翻
係砂糖，將竹蔗放落調味料加工機就可以整到
正常就食材鋪會有

今作主題係建小鎮同牧場，咁定位唔同咗就用返佢個標準去講，唔好用返上一集點點點去講，集集特色都唔同啦

你要搵動森比既話，咁我覺得唔好用依隻比，用符文5會比較好，因為我覺得間公司將個精力都放咗係果度，依隻game只係食老本賺下錢就算既資訊廉價回本作，個人覺得以保險作品黎講算係不過不失，如果果作都唔得先屌都未遲。

佢唔用返以前既素材來做依隻game已經算唔錯啦，重講劇情空洞同240p既魚

真心，我當佢係的符文5前既熱身

點解咁靚仔又無得追

玩到17號係咁彈game 出唔到屋

試下load auto save

Ok 試下

咩條件先整到仲未見有得整

想知隱藏候選
Google唔到

想問釣魚大會點拎第一？

點樣可以加大個雪櫃？

去木工店升級自己屋企

搵極都搵唔到葱，有冇圖

想知忍者同精靈追唔追得

我都係 最後瞓教skip咗個日就無事

屌睇漏嘢原來唔追得sorry
日文攻略
同伊織結婚既話 忍者會變橄欖鎮居民
同伊織生仔後 忍者會恭喜你 然後第二日就消失唔會再出現

唔知會唔會好似三村同礦石鎮噉遲吓會唔會有免費update加吓候補or劇情

覺得呢集d event 劇本寫得無咩誠意

而家DLC要俾錢先多6個候補

如果個dlc加埋忍者即刻想買cap水都唔緊要對比前作 今集啲候補都幾唔吸引下...劇情對話又廢

另外我睇埋精靈 個攻略冇寫明得定唔得 應該仲驗證緊 不過可能性低

始終精靈連好感度都無

屌想追忍者啊

技能升到10lv

今集啲村民幾乎冇互動

見你地講到啲劇情咁樣，變左冇乜意欲入手

落過1次50層，真係唔想去多次
6點起身，朝早9點落到去夜晚11點
但唔去又唔得，要奧鋼

帶定野食跳lone，40樓樓下就要查曬成層有時會有奧鋼比你，跳lone落試過2點就出番黎

岩岩升挖礦到9lv,比可樂帶去個平地，得十粒奧鋼，係咪剩係可以挖一次

過幾日會生返出黎

留

未打完錯手post左

留名準備入手
有冇得同仔結?

你升到礦10入去最少有40粒奧礦

以後唔洗衝50層

得閒去金礦練lv先

原來係咁
咁我都唔衝啦，入去掘銀同金算
d木材機同礦機已經減少到5部，依家轉行搞磚

要掘金同銀先多經，

你升咗奧鎚落去儲力扑 三四次就滿

未升，升左奧斧

儲力係咪多經d

我第一次落金礦 見到啲撚屌紅毛就果斷升奧鎚先

升左仆幾多下會打死佢

唔夠夢幻木升

過左季既養作物可以點處理？
試左斬草唔得 耕田耕塊個塊地都唔得

hehe heshe sheshe

錘仔 3下

試下錘仔?

用鋸打

用鎚打

種到粒寶石蜜瓜賣成1300

比fd fake左斬左夢幻木根，仲會唔會係果個位生番出黎？

點種出黎？我都種左百幾粒

睇運氣

會，果個位記得要定期清一次儲材料
生得超慢

即係都會係果個位生？咁每次都可以斬埋個根部？

嚇死，thx bro

真係睇運
我試過大蕪菁同大蕃茄

唔斬根反而唔會生返出嚟 一定要斬

新入咗RF4已經覺得有d悶
睇完各大論壇本傳CM
好嘢可以手機裝WII模擬器重刷嗰2隻
（已經快咗好多無以前load碟問題）

戴蒙嘅話咖啡粉都中意

我想問下飽滿感果個marker要點先可以甩咗佢？

時間

要幾耐？

無留意，應該3個鐘？
挖礦個陣食3/4餐計返鐘數差唔多

得，我計下時間先

伊織蜆湯都得

今集缺點

1. Load圖慢 尤其出大城
2. 無立繪 搞到呀婆都當蘿莉
3. 劇情空洞 俾選項你但好多時一樣

其他都同三村無乜大分別

比個小貼士大家
反應唔夠快去避電地鼠既話
可以利用無敵時間
使用工具既過程中唔會比地鼠撞到
見到地鼠準備出黎個陣瘋狂禁Y掣
同埋對住空氣使用工具唔會扣體力（好似係
咁就唔驚落到4x層比電地鼠圍

MK妹想屌

駛乜村民起好表
啲村民收咩都一樣回答

送雜草石頭比佢地都照加好感

退步到連整晒村民既起好表都偷懶

喜好

3ds三集好玩好多喎

三村啲製造機方便好多喎
雖然性質唔一樣
但可以一嘢dum曬材料入去等佢慢慢整
今集反而退步咗

玩落幾好玩喎 之前嗰啲人咩料做咩係咁黑呢隻牧場

對屌西腳

講缺點就叫黑？
咁同合理理性分析

咁耐以黎既牧場物語系列作優點無晒
成隻game似係想學其他大熱作品但學啲唔學啲
個博物館想學動森？但差幾皮
捐野一件一捐 又要load又要擺位 但意義係邊？

Load得耐唔講 loading係分享大家啲相呢點我幾鍾意 但上落樓梯都要撳a呢點又係好反智

另外日數無啦啦縮短左 變左28日
節日數量又小左 節日要參與既野都小左 呢啲擺明係偷工減料啦 個雞蛋節以為會學下星路露嗰啲小遊戲點知播條片真係呆撚咗

種植改得最小 但畜牧簡化左
毛剪毛刷渣奶器無晒

連本身牧場物語自己最突出既花嫁事件變到不知所謂
告白完之後對話都係同以前一樣呢一點真係接受唔到 連結婚對象既文本都可以慳 仲夠膽話出dlc加人？

加工機大退步 一舊一舊整 但連木都要加工做木材

屋入面時間都要流動 但本身效率又無增加
變左日日都要取捨 有啲地方唔去得
但個任務欄鬼死咁遠 跑去睇 跑返屋企 再拎野跑返去交貨 其實可以人性化返小小既

仲有村民交流完全係hea做 每人每日一粒石頭就得
本身無立繪 但3d建模都無表情 對話又空洞

連翻炒咁多次既礦石鎮居民表情個性全部都表達得好過呢集十倍以上

其實你唔當佢牧場物語既話
呢隻game可能玩落都仲有一定吸引力
但係對系列作fans黎講真係極度失望
好肯定係有史以黎最差牧場物語
連大雄都好過佢

漏左一點 就係釣到魚 打到礦石
會係3D既世界 出現2d既物件
動森所有生物 手拎同道具欄都有唔同 一個偏真實3D 一個可愛2D

但呢隻係直接一個2d搞掂
釣魚拎住張2d圖係手核突到

已經當咗佢係資源收集game咁玩
其他當bonus

我最接受唔到係冇立繪，大佬隻game戀愛同村呢汁中叫係其中一個賣點，冇圖，個建模表情又冇咁濟，點感受到個「交流」，你唔想搵人畫都起碼係程式果邊較返講嘢會拉個鏡頭影人樣。依家十次有九次都係屎忽貼面/比主角遮住左.....搞到完全冇癮

利申：買左電子版，玩左幾日就冇再玩，睇下佢冇冇更新

大家而家整左幾多部材料機

寶箱開出黎既袋有冇用

牧場Fans (由SFC 玩到依加) 睇完呢篇表示: 真係可以skip 呢隻
感謝巴打評論幫我慳幾舊

5ch都好人屌npc啲對白好虛無

我17號係牛屋出黎跌左落地底🙁
果日重玩

有 去博物館

而家多競爭 有比較咪有要求囉

2021年 咁多位巴打講隻game既缺點

係唔係可以做得好小小 你自己諗

你反而留意下上個post有隻打手由頭一版開始一見人講缺點就追住咬
叫人放game又盛
之後已經無乜人出聲 見你後面果句幾諷刺先講下

但依隻係牧場物語25週年紀念作品，好難唔會比較高既標準去睇佢，咁樣將資源堆曬去符文5我會覺得好反智

任務欄係邊？

我覺得呢集啲人設真係唔得

鎮公所入面果個布告板

整左木材／礦石／磚機各10，要用就放曬出黎，少用就拎5部
其他1－2部
種子機4部

你放係邊度
我唔知放邊度好愈黎愈多機

材料機放礦1門口，種子機放d田隔離
2區放動物加佢地d加工機
其他是但搵位放

查翻資料，原來符文5外包嗰間公司既負責人本身係三村為止一直負責搞牧場，重聚開始轉咗第二個無負責過牧場既人做Producer，明明嗰班底有中野魅(做過十週年小島嗰2集同蜜糖村既Producer)點解可以搞成咁

成日望完 轉頭唔記得咗有啲咩又要行返去望
一來一回又冇咗一個鐘

礦1入口咁尻窄都仲放到部機!?

好似話後期有大機？
未玩到咁後

個任務系統係數一數二既失敗位

出面個塊地，放到去橋

跟到做唔黎

挖礦9lv升10lv好難

我好中意睇村民事件所以好比心機儲好感
今集d故事其實都幾驚喜/痴線
下面劇透

我而家係第一個區自己屋下面放左馬房同D機
屋左邊就係田然後礦二外面係牛羊雞既動物區
但係我又唔想個馬房咁近D機
唔知點搞好

本身個鎮已經算靚 第一日已經見到有觀光客行嚟行去
都唔明點解要做任務幫手
同以前比 主角存在可有可無

屌好心放室外

我隻馬放埋去動物，做完1區去2區，再騎馬去3區／出去

十年前WII嗰2輯3D已經都做到
嗰2輯同DS幾輯好唔同style
起碼d角色唔會好似求其搵個素人畫師嚟畫咁

我keep住送野俾老闆娘，全村最高心

想問珠寶加工機需要既材料係咩原石同點拎
我以為係鑽石原石但又唔係

有無用欄杆圍佢地

點解可以男男，女女，黑白，白黑，就係唔可以人妻
人妻live matter!

每入一次又要load，返去拎野交又load幾次

蛋白原石，唔係鑽石

唔買隻狼騎？

隻馬本身唔使錢用左馬未有位放第二隻騎寵...

蛋白原石
可以㩒Y check 材料名

我圍左後面，因為次次放牧d雞走晒去後面

我都想要狼，但未有

點解要欄住

本來hea玩到春15
上yt睇到有教春季賺15萬up就重玩

話說第一頁話冬攻種蔥，到底去邊買蔥，雜貨鋪搵唔到

冬天＊

Hea玩中，執田搬位都係慢慢來，
啲機加埋冇廿部唔洗收到仆街

牛屋搬咗去啲空礦啲位，
預留位置比第二間牛屋，
因為春夏秋冬唔同嘅動物都用晒十格，
加埋想配種嘅話根本一間唔夠用

執少少野都可以執一日
我將牛雞放左第二區
諗住屋下係田
左邊就擺機
仲未設計下d地板同欄杆

我暫時得5隻動物，開始配緊第2代

10格個間用黎打種
打完種放去5格個間

通常等地下出野生，再拎去出貨，第2日雜貨店就有種子賣

啲木就黎比我劈哂.. 佢會唔會再生架

會 成日都生到周圍都係樹苗 好快大

之後會覺得煩
過2日你會覺得自己係樹林

岩岩發現原來鎮長屋企二樓同博物館相通
萬惡既地主

起好間馬屋唔夠兩日就整返好架電單車
冇記錯以往係春秋18賽馬，今集冇左？我見連馬既心都好似冇埋。
如果連馬都冇得跑，又有電單車，馬屋係咪有啲廢

日日同個老太婆扑野

隻精靈咁就大個
不過細個版可愛好多
Btw有冇得溝?

連幫隻馬刷毛都無左
重邊有賽馬
少左個賺錢方法

秋天種咩最多錢?

賽馬本身礦石鎮之後就無

原來係咁
以前淨係玩過GBA礦石鎮

動物都變曬工具

呢隻GAME竟然令我有衝動想開返棄左既大雄牧場物語
其實大雄幾好玩, 係衰在冇得結婚
果時日日掘鑛玩到好有錢之後就忽然冇興趣了
不過而家暫時都仲好熱衷於玩橄欖鎮，
放工最大心願就係奔返屋企玩
以前3DS新天地真係超級好玩, 日文都照玩,
仲會google translate我追緊條仔D對話

咁係咪唔洗哂錢修復?未玩到

想講精靈條story line真係好怪

然後乜都冇做過
就可以接受女神既恩惠
咁就可以多6條心心

應該話制作組唔肯做個城由一開始真係好柒變到好靚
整係比玩家整燈整櫈，所以唔明顯

唔洗急啦，跟自己節奏玩
你再有錢啲材料咪又係一粒一粒整

唔係老婆黎?

而家玩到秋中
每日都埋頭苦幹打理個牧場
冇乜理過d村民
有次行去海邊勁多劇情一次過出
行兩步就load一個劇情
加埋唔知有冇成10個係咁輪住出
一直以為伊織係女黎
原來係男

伐木9lv左
可樂波會帶你去一塊全部都係木既地

有無夢幻木

有

唔修復應該只係會阻住啲地方? 修復都只係要資源
先出金鎚金斧, 之後3階以下木材石材都唔難農, 所以都未至於要skip

見大家都講跟住講下
今集係真心失望
自由度大左係好事 loading 耐 會lag 始終switch 機能有限
簡化左牧場生活都好 (但又用工場去拖慢玩家進度）
但佢簡化埋劇情果下 冇左牧場物語既神髓

本身牧場作為一隻農game, 劇情節日人物關係都係主菜
俾玩家玩到一半可以放鬆一下 更有目標 去送禮 溝囡 或者過下節日比賽
之後再重返牧場
今集簡化到冇人物繪圖都算 對話冇內容 人物冇性格 節日更hea
特別節日前後村民講既野近乎一樣
結果我最高心係雜貨鋪人妻 因為買野順便升心 其餘人物可有可無咁

隻game 仲要有dlc, 咁既劇情我諗除左真fans 冇人會買

但自由度高都會玩落去 建設自己既牧場先
如果符文5 都搞成咁 我諗個ip 可以收得皮

我想問可樂波個農場其實做咩

[肯定mode
]應該bug黎[/肯定mode]

即係點

邊個農場？

係咪講緊100分換果D季節田?

聽完你講又講得幾有道理
畫風比起nds同多啦A夢都差左好多
人物方面問題最大

我暫時覺得有趣位係有時有事件發生有d好9嘅答案可以揀
不過個選擇好似對故事發展冇影響

牧場lag好似主因係花灑

我琴晚大執個場分類
1區5x部機完全唔lag
2區改良花灑cover全場
一過完橋就開始lag lag下
3區種樹同動物都冇事

個農場無用既

你講嘅係可以分配煤炭屎鬼嗰個地方嘛

多啦A夢個風格同咁多代都係唔同
幾鐘意
如果有一代正傳係用返呢種就好

會唔會農作物先係主因
佢每格種既農作物都有3D模組
奇行種薯仔仲要獨立既星星型3D模組

我都覺係作物問題
個花灑只會係朝早6點到8點淋水運作
但其他時間行過都會有少la

都有可能
但冇咩分別
有農作物就有花灑
除非唔種野淨挖礦搵錢

試下轉季第一日唔種野睇下會唔會lag

有冇巴絲已經開左水耕個個場? 入面係種d咩

可樂波果個分配完啲波之後 每隔一段時間就可以拎分去長老度換嘢

釣魚好好賺 拎大型魚餌 + 奧鋼魚竿去40樓釣大雀鱔
一條800蚊

暫時我見有兩個位lag得最勁
2區中間水塘位 經過大概有5成機會會hang1秒
2區過橋返1區種田區 fps會勁降到得返1～20 睇住啲模組生出黎

諗起博物館 諗住佢問完會跟住黎改
點知館長話都係不了
屌 咁劇情係出黎JM9

玩咗一日就放返出去，真心覺得今次係完全冇誠意、整出嚟只係為咗呃錢
就算修復左個loading問題都只係一隻好平庸嘅game，甚至係可以話係中下偏差

希望出UPDATE改吓個加工機可以一次放一定數量，家吓要逐個放寔算，仲有點解加工完畫面下方無文字提示

夏天種咩好

長腳蟹有1000up
但我捐左

聽講蜜瓜好賺，我自己咩都有種1次

密瓜
菠蘿

Btw 奧鋼同夢幻木可以出貨 然後響雜貨店度買

以下係價錢

奧鋼礦石 ：50000/粒
夢幻原木 ：16000/碌

嗰個開咗我都冇用過

淨係自己個田都搞唔切，
仲要種埋四季田，
仲要逐個Load入去真心不了
可能種下果樹都Ok嘅

西瓜都唔錯
一粒2千幾
夏天賺左百幾萬

未撚見過西瓜ge
btw，蜜瓜可以種到秋天，秋天應該可以上10星

種田升lv 解鎖稀有種子
就見到有

咁如果兩樣都未有咁種咩好

波菜360
紅蘿蔔450
蕃薯576

高唔高過蜜瓜?

得lv6 未有哈蜜瓜同西瓜
都係咩都種下先

蜜瓜同菠蘿 可以留意下地下，夏天會有野生

蜜瓜3星好似5xx

要種7日

all in蕃薯 6日仲要x3

點解鎖稀有種子？

菠蘿🍍9星 914
密瓜9星 761

第一次入金礦去到35層彈game
Wow
Wow
Wow
Wow
Wow
Wow

結婚之後既對白同婚前一樣

礦洞唔俾人save屌佢老母

有無玩到後期既巴絲
想問下如果我而家唔同村民交流，會唔會有咩影響
eg.太耐唔搞條女/仔，條女/仔被人溝左, etc

好hea，仲諗住同mk妹結左婚可以過d美好生活

呢點又幾寫實

唔會 今集既村民同路人冇分別

咁未可以知男而上

養雞養牛，你哋培養好多隻嗎？因為照顧佢哋要用嘅時間都唔少，但係回報就冇種田，或者掘礦咁大

屌，2礦第一次落到30層比可樂波帶去熔岩位
玩小遊戲中bug無限沉落地底...
又中埋呢d bug

次次釣大魚都失敗
已經係藍色先㩒
有冇人知點解

明明今日清好咗個農地，冇晒雜草冇晒水潭，第二日又開始標返晒出嚟，其實我覺得咁樣玩法有啲攰，唔通真係要整到成個地圖都係地板，啲草，啲樹，生長得太快，唔係好清得切

有冇人知點樣整玻璃

係加工果頁用玻璃石合出黎

同埋要挖掘5lv先會學到配方

係，我見D日本人係整到每格都有野

感謝

或者暫時要無視一下嗰啲錶出嚟嘅花花草草，就當係大自然嘅一部份，我嘅牧場就係一個大自然，咁樣安慰自己。其實唔係醜樣嘅，但係就有一種感覺好荒蕪

我自己就收集緊材料，等後期再大執一次D位

其實只要開咗三區，然後再慢慢收集黃金，裝備左啲收割工具，其實都快容易清嘅，不過唔係好明白嘅地方，如果要賺錢，鑽石，種田，仲掛種菜已經賺到好多錢。其實嗰啲牛奶芝士雞蛋，有冇需要去特登處理呢？定還是係只係整到個農場有個熱鬧氣氛？同埋唔想太辛苦的話，嗰一啲工業機其實可以整少幾步，每一日收集少少，嗰啲素材感覺上就唔清得咁快，可以比自己回下氣

之前我仲士多啤梨，種左幾粒金嘅士多啤梨，應該賣咗出去，就係有稀有嘅種子？

比棵樹擋住左

牧畜生產出黎既食物可以解料理任（高星數材料會整到高星數料理）
動物毛可以整衫 某D衫要特級毛先整到出黎
其實都係解成就用 到後期先慢慢再玩都得
前期賺錢一定係挖礦+種田最快

請問大大，服裝店要如何引發出來？要賣布，賣染料，才會開發到嗎？

長按

掂樣可以好快咁蓄可樂波幣？
想快d開4季庭園

做市長果啲任 劇情黎

依家同村民講野會面向你
感覺良好左

春21，2區
做毒撚唔出城
隔日挖礦，第二日伐木開發2區，開得一部寶石機，身家得幾千，一雞一牛
淨係升左銀鎚，起機起剩，日日都仲缺鐵銀
草左小小銀又用左去，搞到未開3區

整機又係整到缺原木等種
已經玩輕鬆，仲忙過返工

以為可以一直係自己牧場到搵野生雞牛養

我想問吓劇情有叫我整個抽污水機既物體要去邊整？

各有第1隻，第2隻要買或者打種

倒水LV5定6會有抽污水機配方

做通渠佬 升到Lv5 然後去加工果頁整
材料 5舊磚 10舊銀錠

我仲日日去配方搵都唔見
原來未夠lv有 我仲以為我記錯劇情

暫時已知 ：
春天 ：大蒜
夏天：西瓜，芒果，桃，香蕉，椰子
秋冬未知

屌 結完婚都冇咩特別既 乜互動都冇

有冇人知咖啡點整
我有咖啡豆但係廚房冇呢個option

放心，我春21同你差唔多，到秋11已經20萬幾，我運氣差，點挖都淨係得5粒鑽石

要咖啡粉

頂又幾make sense

話說隻game可唔可以請可樂波幫手收成同照顧動物？

銀咁重要，揾錢開區算

唔可以 自己個農場都係要自己打理
可樂波只會隨機提供材料比你

係囉屌D對話勁廢
唔知會唔會有更新

依家收成一次要8粒鐘
好掛住小矮人

更新係咪要比錢買

一日照顧動物都6個鐘，想死

想問巴絲講既夢幻木姐係邊舊
我見第二區特別有棵樹上面有花，係咪就係果棵？

室內時間唔會停呢點令我搵居民勁匆忙，有時見佢地喺好入地方都廢事入去，下次有緣經過再見

3區有間屋，佢周圍個幾棵樹先係夢幻木。

你應該一入牧場就lag到不要不要

日本原來炎上緊隻game
睇twitter話隻game可以離婚（係祭壇度可以揀）
離婚後會變返做10心，亦可以同同一個角色再婚
如果已經有bb既話個bb會直接消失
同埋可以多角色告白
以上都係睇返黎，自己未測試過係咪真

有時會lag一lag咁，一般都無乜問題
依家兩區總共開左400幾格，重有夏冬庭園，日日都好忙

想問+1

係呢到先話人黑隻game姐
真心歷代最差
系列fans都唔會收貨
再咁搞成個Ip摺埋都得

缺點真係比優點多
但呢排ns都未有新game，已經買左game既咪玩住先囉
但未買既就真係要諗清楚先買
個人覺得loading慢同容易lag呢D都算事小
主線劇情同村民劇情做得差呢點真係幾令人失望
建議大家休閒玩最好，因為越玩到後面既空虛感就越重我諗我玩多排就會返去玩ns礦石鎮了

唔係入邊種野
開左之後冇分季節 幾時種咩都得，同埋唔洗淋水

咁要4季庭園做咩。。。。

係啊！d動物要收成，要刷毛，用好多時間😥😥

區一種野
區二放牧，工廠
區三大家會做乜？

種子工場 要好多金

仲搬緊位 暫定咁樣
區一 普通農作物 菇菌 種子機
區二 礦石 木材 調味料 粉未 加工場
區三 牛雞屋 蜂箱 種花

呢個功能幾好笑
而且點睇都係搵木整水耕快過隨機出可樂波

我果粒係去可樂波度換 之後賣
芒果係夏天果樹

新人留腳毛先

牧場系列淨係玩過礦石鎮同中秋滿月
另外有玩過符文同波西亞

目前進度秋5日

肝好痛

我圍後面會令放牧個時d動物唔會出現/行去後面

玩下玩下，現實世界就無左幾粒鐘。都係限住自己每日玩2 day好了。長命功夫長命做。要享受慢活～_～

同巴打差唔多
但牛雞係2區，加工機係1區
未大執，但1區鋪晒路

每日2day 真係好短wo
6am 做到10pm 都係一個鐘

場二同三個水池有冇得填平佢

邊個Mk妹?

唔會 我玩到二年夏先開到水耕 同埋四季用嚟種樹 + 面積多啲

冇，過兩日落下雨就會變番乾淨既水池

石多到 而家鋪路用石路

馬屋搬返去一區
用石路鋪曬一去二去三去金礦 唔鋪過幾日生曬樹同草

啲樹你未開樵夫山唔好俾佢停 會唔夠木用

咁偷跑嗰日已經有人衝出嚟屌 唔係玩嘢係咩
日本發售前先行game play都係得2、3段YouTube片 咁就判斷到好定唔好？
都係玩落去先feel到伏啫

博物館

成日玩到唔願停...

未見過整電單車D料

騎馬算啦

會搞到現實同遊戲時間嘅時間都唔夠用。所以都係休閒玩算了，牧場嘅功課係唔會做得完。

秋天青江菜 秋冬都種得
但賣出去又唔係好多錢唔知有咩特別

屌你尋晚玩啱啱自己生日果日橫風橫雨.....

已經睇中左艾米里歐

有次cafe得返最後一件蛋糕
佢讓左俾我食 跟手仲俾埋錢
勁gentleman

你哋有冇呢一個感覺，玩嘅過程其實係唔會覺得好chur，聽住音樂，睇吓自己嘅牧場，係有成功咁滿足感，係好療癒嘅。但係玩咗幾個鐘之後，就覺得好似成日乜都冇做過咁。

但如果睇咗一套動畫，起碼自己會有個感想喺度，所以玩牧場，是活在當下的享受

而家將d農地圍哂板
如果唔係成日都生d樹同雜草出黎阻頭阻勢

點又係播住輕快音樂要番工

夏天種咩最賺錢？
想問個d奶油/調味料機其實需唔需要

掌聲！讚😃😃

嗰啲奶油，芝士，主要是用在食譜上😊😊

D水可以整走佢再用鎚仔打返做平地

然後料理搵好少錢淨係攞黎回體

我自己試過，個人企左係到，諗下d位點plan，d田點擺／數格仔
咁就1日
又試過釣魚釣1日，d工廠停晒工無理

想問下樵夫山係邊個位置? 係咪要可樂波帶去?
要點先開到

有d水又幾好睇喔

今集完全無呢個感覺

其實點樣係博物館鑑定？

拎去俾個mk妹

會覺得好肝？

咁歷代全部都有玩
個系統退步得太離譜
完全接受唔到

伐木Lv9

上山搵野生 西瓜 菠蘿 密瓜
2048/900/761 一個

原來可以咁
得幾部抽水機 冇抽過d細水池

未有灑水器之前用黎裝水勁方便

我淨係放條路仔 其他都有佢生 唔想要成日左避右避

大型噴水機？
點先有

最高級隻礦除左50層重有咩法拎升一把野要成25舊

提示, 想自己搵唔好睇

40層開始隨機出
可樂波礦場又係隨機出
得50層係必出

以我所知
40層開始隨機出現，50層必定有
掘石lv9，可以去採石場

次次為左隻礦就無左成日，9點入去，到40層都差唔多4點

電單車幾時整得?
玩到秋都冇相關劇情

試下睇下頭post?

可樂波個礦場好似每日都有1-2粒 放棄左再落50層

好似要種野8lv

每日應該未生得出

Q:點解我冇鋤頭？點耕田？
A:鎮長第二日會俾你

Q:通完渠啲福袋有咩用？
A:拎去博物館俾MK妹鑑定 會出文物擺設

Q:點解你地有得種蔥嘅？
A:去野外搵野外蔥 然後出貨 第二日就可以買種子
精靈進化咗之後
-神壇可以加6粒心
每100可樂發現點數可以開放四季庭院任意一個
-可樂小遊戲可以加四粒心
-任何技能Lv10會送一個巨型bitcoins server
-電單車任：兩個道具（水神石，電容石）水池倒水拎
橄欖之晶用可樂幣換
或者打紅毛撚屌地鼠刷
-道具優先升鎚同斧
-珠寶道具送俾任何一條女 都會直接加半粒心
-伐木Lv9 可樂波會帶你去樵夫山 入面會有夢幻樹
會有松茸
-礦工Lv9 可樂波會帶你去鑿礦山谷 會有奧鋼
會有洋菇
-通渠Lv9 可樂波會帶你去十代湖 會有金福袋

食物功用

沙律 - 加心心上限
湯類 - 減少心心消耗
主食類 - 大補血，星數越高補血越多
甜品 - 無限食， 小補

料理任務：
之後再補

賺錢攻略
-金礦快刷50層 高機率出鑽石原石 打磨後10000蚊/1粒
-金礦10/20/30/40樓 可以釣魚
微光魚500蚊一條
大雀鱔 600-800一條
發光魚 1300-1500一條

-耕田Lv8 會有稀有種子賣
春天：大蒜
夏天：桃、芒果、西瓜、香蕉、椰子
秋天：青江菜

-冬天要執聖誕玫瑰去養蜜蜂 會出Royal級蜂蜜 1500一粒
-冬天種蔥刷錢

玩到夏7，都仲未見野生菠蘿、蜜瓜同西瓜

清多D草之類
留位比佢spawn

個山係第幾區，第三區係山？

二區同三區都會有

電單車果三粒嘢要分別係區1 2 3
3個地方潑水拎

岩岩冬天 有綠花椰菜

西蘭花普通嘢嚟

係咩 我見佢係新野仲以為係稀有

我第一年冬天已經有 二年春我先有稀有嘢賣

想問下觸感柔滑的絲線用咩材料整

見之前有劇情話雜貨鋪已經開放稀有種子
咁之前個青江菜應該都係流

第三區左邊d草

右邊 手快快
屋附近個d先係

8lv耕田仲未見有稀有種子賣既

追緊既女角同你講生日快樂....

無既話試下去可樂波村睇下有無現成賣
買完拎去出貨之後就應該有種子賣

有最高級既魚餌既話可以釣到一條3400既魚

點解西蘭花個名咁怪ge

台灣譯名

我有一日清哂二區D草, 第二日無啦啦係果到發現有蜜瓜!

一次過收500粒西瓜人都癲 粒A制好似壞壞地

有冇人知蜜瓜種到最高星賣幾錢粒

我見d台灣人話用種子機整種子賣
好過就咁直接賣果實
蜜瓜一粒6星好似7百幾8百
同埋你地後面會就咁種0星種子定整高星種？
計過就算整哂d種子機（5大+20細）
一日都係得65包種子 好似唔多夠用

未計庭院都開左成4/500格
淨係靠種子機點會夠

好癲一日收唔收得哂

65都唔多
多底你想玩到幾肝

都收到嘅 但6點撳到4點

因為如果唔打算用高星
咁索性唔洗儲d果實整種子
少樣野煩又慳返d位
強迫症好想樣樣野計好哂

in HK
花椰菜 = 白西蘭花

睇完都冇

蜜瓜9星好似761 菠蘿9星914

我都係買種子種算
有6星都賺夠了

椰菜花

我知
跟返佢個format姐

因為如果係就差唔多要整定下年d種子

Thx
咁都唔係差太遠 可以hea整

利申返用緊easy mode所以賣得貴d

賣西瓜啦 一粒6星2048

500粒咪一日一百萬
好正我都想快d感受下

夏天2區種左一轉8xx粒
收成收左成半個鐘

伐木應唔應該留返個根 定應該斬埋佢

要斬埋，唔斬埋唔會返生

原來前幾日amazon jp已經暫時封鎖唔準評分

暴發戶
淨係種一輪都夠成年既洗費

其實啲農作物點樣先會升星星

1. 精靈升地品質
2. 成品>種子機>再種

好現實

係 個製作人走埋佬

好羨慕巴打有時間打到第2年
日日得2－3個鐘打，返工好大心癮

我D工廠只有無原料先會停
有料就24/7開足工

諗落都好痴線，要放慢少少玩

好垃圾
Twitter自介del咗本業係遊戲製作人依句
咁不負責任都得既
研究佢啲微波爐料理咪算囉點解要插手牧場物語
睇到好嬲

今集有冇得同人連線交換野？

區一，工廠
方便入原料 (一起身即刻refill，中午出鎮refill，返黎再refill)

區二
右邊放牧
下邊種果樹
左邊哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜

區三哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜哈蜜瓜

你醒wo 拎黎種樹就可以唔叉理佢
得閒先入去一炮過摘再十世先入返去

唉，佢唔比我簡自己生日果日黎落game主角生日
做乜撚cut到得返28 ar屌

牧場物語橄欖鎮炎上事件:
(內容來源: Twitter)

1. 製作人走佬
時間線:
製作人武村聲稱橄欖鎮係牧場物語系列最高傑作
↓
遊戲被發現係糞作
↓
製作人將twiiter內所有有關遊戲製作人既字眼全部delete，牧場物語關連既帖全部都del哂，成個twitter變左做冷凍食品介紹
(本身武村係自我介紹果度有寫自己本業係遊戲製作人，而家都del埋)
武村twitter:

2. Amazon jp負評如潮
目前已經關閉左唔比評價，遊戲分數亦只有2星

3. 遊戲文本過於激進
有好多人唔滿意劇情中海邊一家因為知道公三毛貓好值錢，所以要繁殖1千隻貓，出年再繁殖1萬隻貓呢段劇情
同埋美食家叫主角餵牛食咖哩呢段都受到評論

4. 離婚事件
離婚後可以保留角色好感動(10心)，BB會直接憑空消失
所有村民都會好似失左憶咁當呢件事冇發生過

5. 文本太hea
婚後對話完全冇變

諗起以前玩nds隻精靈驛站
最高可以升到99lv都唔知要升幾耐

啲跟隨可樂波係咪隨機出 有咩方法儲快啲..

隨機 要慢慢收集 快唔到

符文5有無佢份？如果有我唔買了

4呢樣野都幾痴線

冇佢份，符文5係另一個團隊製作

玩到出mh，之後再玩符文5

好痴線點解可以del哂d野扮冇事發生過

走左佬咁dlc仲出唔出

可能係每一個已婚男人既夢想
其實都唔係咩壞事

原來有呢單野，睇下mmv會唔會捉佢返去屌，要佢執返屎
如果唔係，mmv自己食返都得啦

會照出
但到時應該又問題一堆

拿拿臨整個更新改返玩家齊屌既問題咪大家開心
出完game就直接放棄咩都唔理咁唔負責任都有既

咁多野有問題差唔多要重整啦wo
loading lag engine問題
立繪 美術問題
對話 文本問題

過左咁多日官方都冇出過聲情況真係唔樂觀

符文5嗰團隊係由はしもとよしふみ()開既公司負責，佢本身整開牧場，後尾成立公司

武村大(重聚同今作既製作人)幾時俾人拎去打耙，整臭晒牧場嗰名
明明今套有中野魅(小島、閃耀太陽、蜜糖村既製作人)做director都可以搞到咁

我都覺得，唔係細bug ge程度
岩岩睇返佢地發售ge訪問，覺得好多問題佢地一早知

所以d人第一時間去搵武村

已經唔講dlc喇，大型update都唔知搞唔搞得掂

想知放牧搖鈴得一隻出嚟 要入屋再出返去 先見到其他動物算唔算bug無乜見人講過 唔通只有我係咁

有無個訪問可以睇?

我都遇過，仲要唔圍晒d圍欄d動物會走出去

因為係小問題
其實應該係1隻隻行出黎，佢第1隻出左黎就無第2隻了
所以我次次搖左鈴先，再入去執蛋

中文

原法米通

—— 本作的企劃是如何立案的？

中野：企劃本身從 2018 年初就已經開始了。在探討新作的方向時，由於開發環境從 Nintendo 3DS 變成了 Nintendo Switch，所以一切的要素和系統都需要重新構思，我們的想法是在遵循《牧場物語》理念的同時，為作品中新增更多的樂趣。

18年初都可以搞到咁

我會由佢，還掂一定會過場景
其他就會出番黎

睇下4號左右有無聲氣啦，發售1星期都無影ge就無架啦

唔知會唔會延期呢

我自己會一次過搖哂所有鈴先 然後入雞屋執蛋
再出返黎既時候所有動物都會出哂黎

大家有無買DLC呀 我仲考慮緊

唔好買住先喇再觀望下先

真係好撚on9
所謂dlc只係加多幾個可攻略角色
d對話文本垃圾到咁撚樣仲加人黎有咩意思

雖然星露谷都係抄牧場物語先
但估唔到橄欖鎮會做得差過星露谷
D經費到底去哂邊

其實諗吓就好有問題
符文5早過牧場公布
但仲遲過牧場發售

仲有牧場今集好明顯有d野參考動森
但動森上年3月先出
即係隻Game開發時間分分鐘一年都無

我懷疑係整到一半MNV都知今集仆硬街
於是求奇快快趣賣左佢Cut loss就算

中野喺訪談度話個企劃係2018年年初開始

武村：開發方面，有一部分內容是全權由三輪先生和中野先生負責的，因此我個人非常想對他們說一句「你們辛苦了」。因為接下來才算是正式開始，所以我很期待屆時玩家們的反應。此外，《牧場物語》系列今後也會繼續推出作品，希望本作能作為 25 週年紀念作品向前邁進一大步。

睇左巴哈d人既感想
社交算係今集最差既地方
d 人物同機械人無分別
-無立繪, 有人話玩完半年都未知邊個打邊個
-可以成家人淨係講早晨/晚安
-送咩禮物都淨係識多謝, 送石頭送雜草都照加好感
-節日d對話copy and paste
-結完婚d 對話都無變

—— 試玩過遊戲的完整版後，武村先生作為製作人感覺如何？

武村：我從遊戲尚處雛形的階段就開始進行試玩體驗了，不吹牛的說，本作是真的很有意思。我很確信本作「能讓玩家感受到快樂」，因此渾身上下都充滿了信心。雖然在遊戲實際發售前，玩家對此會有怎樣的反應還無從得知，但我的內心充滿了前所未有的自信，情緒無比高漲。

咁有自信又走佬

—— 中野先生的心情又如何呢？

中野：本作的開發在企劃陷入瓶頸之後又幾經波折，但最終我覺得遊戲還是以最佳的形式完成了。剛進行開發的時候因為受到了意料之外的新冠病毒的影響，讓我一度懷疑「本作真的能完成嗎？」，所以當遊戲真正完成之後我真是鬆了一口氣。由我來負責《牧場物語》這一本公司的代表作最初其實讓我倍感壓力，能撐下來離不開以三輪先生為首的各位開發成員的支援，非常感謝你們。

比左條友去研究微波食譜
下一代牧場會加入微波爐

有骨

gba礦石鎮 啲角色有血有肉

呢隻啲人可有可無咁

我直頭想作比我賣雜貨嘅可樂波我算

真係冇咩藉口
技術上已經有礦場做借鑒

結左婚之後都仲係會成日同我講：你好/早安

文本差到結左婚之後都懶得再同佢講野

一結婚就變老夫老婦

堂堂牧場物語要抄星露谷，波西亞同動森
抄又抄得差

精靈又係好謎
同佢講野對白得2 3句
又冇特別作用
唔明點解要特登整佢出黎

又無得升好感度

佢啲劇情仲迷
突然間出現
又突然間長大

精靈真係為出而出
佢D 劇情夾硬到仆街
搞到我勁反感個精靈

剛開始開發就有疫情咪真係表示隻Game實際開發時間真係最多一年多d

啲可樂波先想死
工作細胞啲乳酸菌都好過佢

完全唔吸引，不如俾忍者出多d啦

呢隻game以賺錢為目標其實都可以當消磨時間咁玩下
但如果以前有玩開其他系列 就會有種玩唔落去既感覺
我會覺得佢唔值$398呢個價 $150-$200都嫌貴但可以買黎玩下咁

好明顯佢地都知做爛左

Dllm呢隻老翻今日出d 女好似仲好J過正版依家d女
人樣無立繪都起碼係有近鏡睇到表情

畫花太美式
有D 水土不服

同感

角色對話真係死症
打緊風同打完風啲對白比少少誠意改改佢都唔係好過份姐
黑妹仲要打緊風都係佢果個位番工

今次牧場我自己覺得係幾好玩
［牧場物語］分牧場部分同交流部分
睇完訪談篇文覺得今次側重在係牧場方面，有技能有效果，材料收集，整道具，亦係我幾鍾意ge部分
但亦有唔少人鍾意去同人交流，玩EVENT同睇唔同戀愛事件，呢部分人就會覺得好糞下

係有比較有傷害之下，系列作品一直無咩大突破，但都會平衡下2邊，但今次我覺得係一重一輕，導致出事

係Twitter見到人地po
打風個遊客話想去海邊玩

如果目標係賺錢 整靚個農場的話係幾好玩
但得呢樣元素既話唔值$398囉

其實拎佢攝時間冇乜問題 佢啲對話同內容就算啦

根本條友就係鎮長 呃尻主角同啲村民去Upgrade 佢自己間屋

我覺得佢今集根本無諗過去描寫人物
我都唔要求去到符文工廠咁既人物描寫等級
但你都唔好無論無關係，拍緊拖，結埋婚
d對話都唔變啦

追風

其實wii個2集雖然候補多，但戀愛事件都係偏少

其實wii個2集雖然候補多，但戀愛事件都係偏少
不過嗰主線幾完整，呢套有d突然間就嚟、突然間就完咗喇

一年未到就完左主線好空虛

將主線同技能等級掛鈎可能會有趣d

由NDS十周年開始就玩牧場發展會令到個地方繁榮起嚟，今次嗰concept其實唔差，同埋因為20周年既三村做得太好，對25周年自然會有期待，但估唔到會搞成咁，橄欖鎮係有發展，但就好似無靈魂咁

三村真係世界第一
我老婆伊加

想問下重聚礦石鎮係咪仲好玩？

個人覺得係

見到twitter有張相係落雨天觸發左小琳既劇情
小琳訓左係草地上話鐘意咁樣望個天（但落緊雨）

我都有

兜口兜面淋落黎

三村係邊隻，我買來玩下

我cow咗黑皮 型到

老實講，今集牧場發展比較好玩，其他就一般啦，至少唔使咁辛苦挖250層礦。。。

牧場物語 3つの里の大切な友だち
3ds

個人覺得有得玩貿易同搶人田個隻都唔錯

咁多年黎唔計神台級嘅礦石鎮
其實風市 新天地 三村 雙村都各有特色好好玩

Cls

真正神級係中秋滿月
多野玩過礦石鎮

中秋滿月係邊隻。。。。

直接移植+翻譯三村可能仲好

成日見呢D圖

ps1個隻
有溫室 又有游水比賽

係咪係psp出過重製？

星露谷你計佢岩岩出都仲可以比較

星露谷免費更新到1.5

牧場物語做到一半都無啦 比條毛

之後牧場物語如果會免費大更新又另外講啦

定會出埋d廢鳩dlc呢

已經放咗出去
每次行加工個區都會勁lag
有次仲彈game
成日無咗
無買嘅人真係要考慮清楚

5lv就有 順便記得整定磚頭

可能好似仆街芒咁出半隻game咁大既dlc呢

佢個dlc除咗加角色加衫仲會加區
不過就大字寫明無新增農作物同動物

仲加區。。。。加工人算啦。。。

『擴充票』不會增加新增服裝以外的道具或可開發的土地。

諗多左啦

呢個真 如果整到可以自己出錢請啲村民做野就好
自己做老闆

無寫清楚，應該係新場景x3

新衫，新短篇故事，舊結婚後補

唔係擴充票，而係系統更新就無問題，好似礦石鎮咁

agger
礦石好悶

係就爽啦
不過唔該FIX左D bugs先

戀愛候選組合包是以過去作品為主題，新增新的場所、居民以及2名候選戀愛對象之內容

玩到1年秋天天一半，都好似無咩大問題

咁應該係俾NPC住ge地方，唔係牧場
BTW，無買

試過係礦區暈左，岩好有隻地鼠出現，第2日隻地鼠仲係畫面

新天地出過免費更新，update左難易度選擇
三村都有出過4次免費更新，追加咗新event、新衫、新候補

應該係咩「風之湖畔」、「紅土綠洲」同「黃昏之島」
唔知洗唔洗搭船

游水好似得呢隻同ps1嘅牧場物語2有

想問下d 結婚對象嘅對白係咪由初相識去到戀人都係講個d 個仔仔而家2個心,d 對白好似無分別

係冇分別的 俾佢扑埋生埋仔都係同你講早晨

連續幾日都係執位
本身想放個啲位放放下先發現唔夠格數
無去個鎮好多日
連有節日都唔記得咗

想問下十lv 掘礦 嗰部巨大礦機點先拎到？

請教 用邊部機先可以整到玻璃

應該係lv10之後去村公所任務版隔離拎

見到了 原來我一直冇拎過啲獎勵

唔洗用機的 就咁用玻璃石用配方整出嚟

唔緊要啦，個D機械人黎架咋

請問點樣整到部抽水機？

水桶技能5LV

仲想請教一下精靈係咪可樂波村個d? 係點樣進化的？

揾幾百隻精靈先救到女神
仲有得溝魔女
掘鑛有六萬層
照顧動物要升得快每個動作都要玩小遊戲
呢集真係史上最肝

對精靈既描述得好少
但睇落似可樂波個種族under精靈種族
精靈個設定=其他作品既女神

佢拎起個櫃會跌曬所有野加埋成日對唔準已經令呢個整靚牧場既動力大打折

Switch版重製改左咁多都唔加返溫室入去

精靈一開係個幼女，隨時間推進/可樂波數增加?
之後慢慢變大人就係叫"精靈"

講系統今集都輸曬
-間屋超大但d家具限曬位唔比你任擺
-料理每次整一個但每次都扣一定時間
你想整10個蛋糕果一日就無左
（應該係唔想比你好似大雄咁狂整狂賣）
-加工機仲衰，e家咩年代連選擇幾多個都無，要逐個逐個黎
-加工機又佔位，放多幾個個牧場就lag
-儲物箱又無自動整理，要人手逐個執

有冇人未買隻game，我想放

到底食撚咗幾多大麻先會諗到加工機呢樣嘢出嚟
每部機先整到一嚿嘢
屌你老母下下要我放幾十部機出嚟 弱撚智

的確係呢幾點都好差

我第一塊nds moon貼就係奉獻咗俾精靈站
你老味日日刷8隻牛羊8隻雞

加工機上幾代已經有
不過之前可以一部機入20粒材料 run 40個鐘咁

我意思係逐個逐個入
要放20部機弱撚智

料理果part計時最on9